# O verdadeiro Winston Churchill
Churchill era um grande amigo de Mussolini e constantemente elogiava Hitler e retratava a ele como "meu amigo", um supremacista e genocida. Aqui uma frase dele sobre Mussolini em 20 de janeiro de 1927:
>Se eu fosse italiano, tenho certeza de que estaria com você de todo o coração, do início ao fim, em sua luta triunfante contra os apetites e paixões bestiais do leninismo.

Churchill elogiando Hitler:
>Sempre disse que, se a Grã-Bretanha fosse derrotada na guerra, esperava que encontrássemos um Hitler que nos conduzisse de volta à nossa posição legítima entre as nações. Lamento, no entanto, que ele não tenha sido suavizado pelo grande sucesso que o acompanhou. O mundo inteiro se regozijaria em ver o Hitler de paz e tolerância, e nada adornaria seu nome na história do mundo tanto quanto atos de magnanimidade e de misericórdia e de piedade para com os desamparados e sem amigos, para os fracos e pobres. Como ele foi bom o suficiente para me dar seus conselhos, me arrisco a retribuir o elogio. Herr Hitler também se mostrou excessivamente sensível a sugestões de que pode haver outras opiniões na Alemanha além da sua. Seria realmente espantoso se, entre 80 milhões de pessoas tão diversas em origem, credo, interesse e condição, houvesse apenas um padrão de pensamento. Não seria natural: é incrível. Que ele tem o poder e, infelizmente! a vontade de suprimir todas as opiniões inconvenientes é sem dúvida verdadeira. Seria muito mais sensato relaxar um pouco e não tentar amedrontar as pessoas por expressarem dúvidas e divergências honestas. Ele está enganado ao pensar que eu não vejo alemães do regime nazista quando eles vêm para este país. Pelo contrário, só este ano vi, a pedido deles, Herr Bohle, Herr Henlein e o Gauleiter de Danzig, e todos eles sabem disso. Como a maioria dos homens e mulheres ingleses, nada gostaria mais do que ver uma grande, feliz e pacífica Alemanha na vanguarda da Europa. Que este grande homem examine seu próprio coração e consciência antes de acusar alguém de ser um guerreiro. Todos os povos do Império Britânico e da República Francesa desejam sinceramente viver em paz lado a lado com a nação alemã. Mas também estão decididos a se colocar em posição de defender seus direitos e civilizações há muito estabelecidas. Eles não significam estar no poder de ninguém. Se os olhos de Herr Hitler caírem nessas palavras, acredito que ele as aceitará com o espírito de franqueza com que foram pronunciadas.

Ainda sobre Hitler em 1937:
>Eu não gosto como o Dr Goebbels me coloca na imprensa como se eu fosse um inimigo da Alemanha. Isso não é verdade.

Sobre a Índia na fome de Bengala de 1943 que as próprias autoridades britânicas criaram:
>Eu odeio hindus. Eles são um povo bestial com uma religião bestial. Com fome ou sem fome, os hindus sempre se reproduzirão como coelhos.

Também perguntou se a Índia estava com fome, por que o Gandhi não morria. Ele disse o seguinte sobre a Índia durante a Segunda Guerra: "vamos adquirir uma dívida de centenas de milhões para defender a Índia apenas para sermos expulsos posteriormente de lá por indianos". Em 1945, Churchill declarou que "a raça hindu é protegida da destruição esperada por sua mera reprodução". A fome de Bengala não foi suficiente para a sede por sangue de Churchill. Seu desejo era que Arthur Harris, seu criminoso de guerra preferido, pudesse tê-los bombardeado". Por toda a Segunda Guerra, a Índia foi obrigada a emprestar dinheiro à Grã-Bretanha. Churchill reclamou dos "credores indianos" o tempo inteiro. A verdade é que Churchill nunca combateu o fascismo. Ele entrou na Segunda Guerra para defender o Império Britânico. Churchill recusou todas as ofertas de envio de ajuda a Bengala: o Canadá ofereceu 10.000 toneladas de arroz, ao passo que os EUA ofereceram US$100.000. Churchill se recusou prontamente a permiti-las. Até mesmo o imperialista de direita Leo Amery, que ocupava o cargo de secretário Britânico do Estado da Índia, declarou não ver muita diferença entre a maneira com que Churchill e Hitler enxergavam as coisas. Bengala tinha uma colheita acima da média durante a fome produzida pelos britânicos. O exército britânico tomou milhões de toneladas de arroz de pessoas famintas para enviá-las para o Oriente Médio - onde sequer eram necessárias. 

Churchill sobre a teoria do bolshevismo judaíco (ele não era necessariamente antissemita):
>Não há necessidade de exagerar o papel desempenhado na criação do bolchevismo e na realização real da Revolução Russa, por esses judeus internacionais e em sua maioria ateus; certamente é muito grande; provavelmente supera todos os outros. Com a notável exceção de Lenin, a maioria das principais figuras são judeus. Além disso, a principal inspiração e força motriz vêm dos líderes judeus.

Churchill sobre a China em 1902:
>Acho que teremos de controlar os chineses e regulamentá-los. Eu acredito que conforme as nações civilizadas se tornam mais poderosas, elas se tornarão mais cruéis, e chegará o tempo em que o mundo suportará impacientemente a existência de grandes nações bárbaras que podem a qualquer momento se armar e ameaçar as nações civilizadas. Eu acredito na divisão definitiva da China - quero dizer, definitiva. Espero que não tenhamos que fazer isso em nossos dias. A linhagem ariana está fadada ao triunfo.

Churchill sobre o Exército Britânico ter jogado armas químicas no Iraque em 1920:
>Não entendo esse escrúpulo em relação ao uso do gás. Definitivamente, adotamos a posição na Conferência de Paz de argumentar a favor da retenção de gás como método permanente de guerra. É pura afetação dilacerar um homem com o fragmento venenoso de uma concha que se rompe e ficar estupefato ao fazer seus olhos lacrimejarem por meio do gás lacrimogêneo. Sou fortemente a favor do uso de gás envenenado contra tribos incivilizadas. O efeito moral deve ser tão bom que a perda de vidas deve ser reduzida ao mínimo. Não é necessário usar apenas os gases mais mortais: podem ser usados gases que causam grande inconveniência e espalhariam um terror vivo, mas não deixariam efeitos permanentes sérios na maioria das pessoas afetadas.

Churchill foi nomeado "Secretário de Estado junto às Colônias" em 1921, formando o "Departamento do Oriente Médio", responsável pelo Iraque. Determinado a ter seu amado império a baixo custo, decidiu que o poder aéreo poderia substituir tropas em terra. A estratégia de bombardear qualquer resistência ao império britânico era empregada agora. Muitas vezes ao longo da década de 20, uma série de grupos na região agora conhecida como Iraque se levantou contra os britânicos. A força aérea foi então colocada em ação, bombardeando áreas civis indiscriminadamente a fim de subjugar a população. Churchill também foi um defensor do uso de gás mostarda e gases venenosos. Enquanto "Secretário da Guerra e da Força Aérea", ele recomendou "a provisão de algum tipo de bomba asfixiante para uso em operações preliminares contra tribos turbulentas", a fim de tomar controle do Iraque. Quando as tribos do Iraque se defenderam, sob o comando de Churchill, os britânicos semearam o terror nos vilarejos de barro, pedra e bambu. O bombardeamento de civis por Churchill na Mesopotâmia (Curdistão e Iraque) foi resumido pelo criminoso de guerra "Bomber" Harris
>Os arábes e curdos agora sabem o que significa um bombardeamento real. Em 45 minutos, um vilarejo de tamanho integral pode ser praticamente varrido do mapa, com um terço de seus habitantes mortos ou feridos por quatro ou cinco máquinas que não lhes oferecem um alvo real, nenhuma oportunidade de glória como guerreiros, nenhum meio efetivo de escape.

Churchill sobre os petróleos do Irã:
>Um prêmio da terra das fadas além de nossos sonhos mais malucos.

Churchill se intrometeu nas questões iranianas por décadas. Ele ajudou a alijar os iranianos de seus recursos naturais e incentivou a pilhagem enquanto a maioria vivia em severa pobreza. Em junho de 1914, Churchill propôs uma lei na Câmara dos Comuns segundo a qual o governo britânico se tornaria o principal acionista da Companhia de Petróleo Anglo-Iraniana. A Companhia viria a deixar de pagar ao Irã sua parte dos dividendos antes de pagar impostos ao erário britânico. Em essência, os britânicos estavam ilegalmente taxando o governo iraniano. Quando o governo nacionalista de Mohammad Mosaddegh ameaçou os "interesses" britânicos no Irã, Churchill estava ali, pronto para protegê-los a qualquer custo - mesmo que isto significasse profanar a democracia. Ele ajudou a organizar um golpe contra Mosaddegh em agosto de 1953. Ele disse ao oficial de operações da CIA que ajudou a levar o plano a cabo:
>Se eu fosse só alguns anos mais novo, não teria amado nada mais do que servir sob seu comando nesta grande empreitada.

Churchill fez com que a BBC enviasse mensagens codificadas para que o Xá do Irã soubesse que estavam derrubando o governo eleito democraticamente. Em vez de a BBC terminar seu noticiário em persa com o tradicional "é meia-noite em Londres", por ordens de Churchill, o programa foi encerrado com a frase "é exatamente meia-noite agora". Em foro privado, Churchill veio a descrever o golpe como "a operação mais perfeita desde o fim da Guerra". Sendo um orgulhoso produto do imperialismo, não possuía nenhum pudor em derrubar Mosaddegh a fim de que a Grã-Bretanha pudesse continuar sugando as riquezas do Irã.

Churchill descobriu seu amor pela guerra durante seu tempo passado no Afeganistão. Enquanto estava lá, declarou que "todos os que resistirem serão mortos sem clemência" porque os pashtuns precisavam "reconhecer a superioridade racial". Ele acreditava que os pashtuns [grupo etnolinguístico localizado principalmente no leste e no sul do Afeganistão e, no Paquistão] tinham de ser eliminados. Em seus escritos, ele se lembraria de como participou do incêndio de vilarejos e lares de pessoas:
>Nós prosseguimos de forma sistemática, vilarejo por vilarejo, e destruímos as casas, enchemos os poços, derrubamos as torres, cortamos as grandes árvores frondosas, queimamos as plantações e quebramos os reservatórios em uma devastação punitiva.

Churchill também escreveria sobre como "todo integrante de tribo capturado era imediatamente morto por lança ou lâmina". Orgulhoso do terror que ele ajudou a infligir nas pessoas do Afeganistão, Churchill estava no caminho correto para se tornar um maníaco genocida.

O exército britânico perpetrou, sob comando de Churchill, um massacre nas ruas de Atenas no mês de dezembro de 1944. 28 manifestantes foram executados a Bala, e outros 128 foram feridos. Os britânicos exigiram que todos os grupos de guerrilha se desarmassem no dia 2 de dezembro de 1944. No dia seguinte, 200.000 pessoas foram às ruas, e foi então que o exército britânico apontou suas armas para o povo. Churchill considerava o ELAS (Exército para Liberação do Povo Grego) e o EAM (Fronte de Libertação Nacional) "bandidos miseráveis". Estas foram exatamente as pessoas que expulsaram os nazistas. Suas ações em dezembro foram motivadas puramente por ódio e paranoia com o comunismo. Os britânicos apoiaram o governo de direita na Grécia que retornou do exílio após os mesmos guerrilheiros da resistência assassinados a mando de Churchill terem expulsado os invasores nazistas. As forças soviéticas foram bem recebidas na Grécia. Isto preocupou Churchill. profundamente. Ele planejava restaurar a monarquia na Grécia para combater qualquer influência comunista. Os eventos em dezembro foram parte de sua estratégia. Em 1945, Churchill enviou Charles Wickham para Atenas, onde ele estava encarregado de treinar a polícia secreta da Grécia. Wickham aprendera os segredos do ofício na Irlanda ocupada pelos britânicos entre 1922 e 1945, onde ele comandara a RUC colonial, responsável por um terror imensurável.

Em abril de 1945, Churchill declarou que "os colaboradores dos nazistas na Grécia, em muitos casos, fizeram o melhor que podiam para proteger a população da opressão alemã", e prosseguiu dizendo que "os comunistas eram o principal inimigo".

Não só isso, como também os massacres das colônias e o massacre contra os aborígenes na Oceania.

Por outro lado, Churchill era um grande abolicionista. Ao ser preso na África como prisioneiro de guerra, algo fundamentalmente profundo cresceu nele. Churchill a partir daquele momento, reconheceria como uma prisão é horrível e "não desejaria esse mal nem ao pior dos homens" segundo ele mesmo. Ele sempre que podia, usava seu recurso de parlamentar para soltar quem ele podia, e pressionava os parlamentares a usarem esse recurso que eles quase nunca usavam. Churchill tentava sabotar qualquer medida penal britânica.
